Sel 19mal Jaanuaril aastal 1866 ollid kohto päewal koos Purdi moisa tallittaja Mart Töugo abbimehhed Hindrek Käerdi ja Jürri Rebbas.
Purdi moisa okman Walker kaewas walla kohtole, et Jaak Korjus lubbas min sel 15mal Jaanuaril 1866 puuhalloga teo rehhe jures mahha lüa. Selle peale tulli tallittaja Mart Töugo senna ja se nimmetud teomees Jaak Korjus olli ka tallittaja wasto rob.
Selle asja sees moistis walla kohto walitsus 30 witsa hobi Jaak Korjusse peale.
Tallittaja Mart Töugo XXX
Abbimehhed Jürri Rebbas XXX ja Hindrek Keärdi XXX
Et need alla pantud ristid tallittaja ja abbi mehhed isse on teinud tunnistab Purdi walla koolmeister Mart Arrak.
